# Structured Query Language (SQL)

## Exemple

- [ ] Copier-coller le texte ci-dessous :

INSERT INTO LIVRES  
(id,titre,auteur,ann_publi,note)  
VALUES  
(1,'1984','Orwell',1949,10),  
(2,'Dune','Herbert',1965,8),  
(3,'Fondation','Asimov',1951,9),  
(4,'Le meilleur des mondes','Huxley',1931,7),  
(5,'Fahrenheit 451','Bradbury',1953,7),  
(6,'Ubik','K.Dick',1969,9),  
(7,'Chroniques martiennes','Bradbury',1950,8),  
(8,'La nuit des temps','Barjavel',1968,7),  
(9,'Blade Runner','K.Dick',1968,8),  
(10,'Les Robots','Asimov',1950,9),  
(11,'La Planète des singes','Boulle',1963,8),  
(12,'Ravage','Barjavel',1943,8),  
(13,'Le Maître du Haut Château','K.Dick',1962,8),  
(14,'Le monde des Ā','Van Vogt',1945,7),  
(15,'La Fin de l’éternité','Asimov',1955,8),  
(16,'De la Terre à la Lune','Verne',1865,10);

## Base auteurs

[base auteur](scripts/sql/db_livres_auteurs.db)

## Trouver le meurtrier

[Site web](https://mystery.knightlab.com/walkthrough.html)

[base à télécharger](scripts/sql/sql-murder-mystery.db)

??? help "Éléments de solution"

    [base à télécharger](scripts/sql/SQL%20murder.txt)


## Base IMDB

[base IMDB](scripts/sql/imdb.db)

??? help "Solution"

    [TP corrigé](pdf/sql/Sujet_TP_Prof.pdf)
